\section{Stratégie Océan Bleu}

Red Hat est la première distribution GNU/Linux commerciale dans un marché
composé uniquement de solutions propriétaires jusque-là.
La distribution vise notamment les administrateurs système, les scientifiques,
   ou encore des applications dans la défense, les systèmes critiques ou à très
   forte charge.


   Cette nouvelle tendance visant à créer des entreprises utilisant du logiciel
   libre et vendant des services associés c'est développée de manière accrue au
   fil des années, et cette tendance se poursuivra de plus en plus dans les années
   à venir.

   Ainsi, elle a créée une tendance forte pour le logiciel libre et plus
   généralement pour l'open source qui existe encore aujourd'hui.

   \subsection{Problèmes du client résolus par Red Hat :}

   Red Hat résout ainsi le problème associé aux systèmes propriétaires:
   l'impossibilité pour le client de modifier le système pour l'adapter à ses
   besoins. Ainsi, Red Hat donne de la liberté, en vendant ensuite le service
   technique.

   \begin{center}

   \begin{tabular}{|p{5cm}||p{5cm}|}
   \hline
   Unix propriétaire & Red Hat
   \\
     \hline
     \begin{itemize}
     \item Souvent vendu avec une machine dédiée
     \item Formation et documentation coûteuse et partielle
     \item Système sur mesure et pas aussi bien testé
  \item Prix élevé
\item Ingénieurs rares (donc chers)
  \item Réputation dans un monde assez fermé
  \item Changement difficiles
  \item Obligation d'acheter une licence
  \end{itemize}
  &
  \begin{itemize}
  \item Documentation libre, pratiquement exhaustive et gratuite
  \item Peut fonctionner sur de nombreuses plateformes
  \item Système fiable et flexible
  \item Prix bas
\item Ingénieurs en abondance (donc abordables)
  \item Réputation très développée
  \item Facilement adaptable
  \item Coût réduit, Support intégré
  \end{itemize}
  \\
    \hline
    \end{tabular}

    \end{center}


    \subsection{Courbe de valeur}
    \begin{center}
    \includegraphics[angle=-90,scale=1]{../img/courbe.png}
    \end{center}
